中大DQ學生會一事足以證明只能放棄香港，留底只能夠選擇表忠。

依家係得兩個選擇，一係移民，一係留得表忠，係咁多。當然你哋可以批評段狗冇漢捍衛好學術自由。但我想從另一個角度去睇成件事。

依家恐怖嘅地方就係我唔理你咩立場都好，成個地方瀰漫着白色恐怖，人人自危，於是乎有啲人為咗自己安全着想會自我審查、表忠，甚至篤灰，目標都係投名狀。 老師教授亦唔會出聲，因為講到底佢都只不過係為求「打份工」安享萬年，如果佢為學生出聲而冇咗份工，你陪佢瞓天橋底？

唔單止教育界學術界，往後日子呢啲情況就會蔓延到各行各業，一係佢撒資，否則留係到自然有呢啲顧慮。將來企業招聘嘅時候都會有一系列審查，呢樣野未必係政府要做，可以係企業自己為自己安全而做，當成個市場都排除某一種意識形態嘅人，選擇留低喺度嘅人就自然向呢個市場屈服。

依家香港係徹底既改變！無一幸免！而大家係冇得心存僥倖。你唔接受呢一套嘅就只能夠移民，移左民就係神仙。唔離開既只能夠適應。你唔奶就等揸兜乞食，你話「我唔制！我留喺度都要有骨氣！」，但係請問你唔開飯可以捱到幾耐？？呢一個係一定要面對嘅現實同理性問題黎。

抗爭？就算俾你做得返2019年嘅嘢都唔會有所改變，更何況以香港人嘅性格再出去嘅人有幾多都已經係問題，最好你班靚仔唔好吱濕我Tim呀～ 就算之前本身係黃絲都係咁話 成件事其實由頭到尾都係得班細路喺度嘈，大人係冇咩支持過。香港就係咁現實，就係咁殘酷。

後生仔捱多幾年儲少少錢好走啦，中學生既國安教育照讀住先，考埋DSE去出邊搵大學咁就一了百了，總好過喺香港同佢嘈，係香港受把冇人救你架

咁睇啦
你想改變個結構
係好難嘅
走，都唔會個個走得

唯一可以做嘅
叫捍衛個意識形態
仇恨，記住歷史，反中反政府
一代傳一代

如果你話要一代傳一代
咁大前提就唔可以走

我走唔走唔係重點
因為留嘅實多過走
整體留嘅人點諗先係重點

成王敗寇
2019打輸場仗咪有今日後果
意料中事
一係移民
一係順民
一係暴民
果時已經講得好清楚

留既人極大部分都會做順民
說到底冇人會同現實對抗

但D人走又會比你條契弟散水狗話無柒用，你係咪人格分裂？

移民講到底都係為自己著想，但係又有幾多人夠膽承認呢個事實？

連下四城由19年開始日日幫黑警散水，記錄如下，俾連登班手足知

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水

另外扮自己人，重要時刻就開新 thread 刻意放負，矮化族群，打擊抗爭意志，毀滅港人自信及互信：

［挑機］香港人咁樣食飯，其實呢個孽自己有份作，無得怪人。

樓主我屌你全家阿，死藍蛆 著名放負五毛 連下四城

#228 回覆 - 如果見到有通街都知係五毛/PR嘅狗隻

選擇大量題材不斷洗白自己既戶口，但到左重要時刻就會現身分化，消磨抗爭意志及陣營團結，惡毒到不得了

。。。。成件事其實由頭到尾都係得班細路喺度嘈，大人係冇咩支持過。香港就係咁現實，就係咁殘酷。。。。

唔同意，依家坐監男女老幼咩人都有

唔怪得知樓主無端端分化後生仔同成年人，原來係高級五毛

。。。。抗爭？就算俾你做得返2019年嘅嘢都唔會有所改變，更何況以香港人嘅性格再出去嘅人有幾多都已經係問題。。。。

五毛想帶來的重點訊息

我都好肯定唔走/走唔到既點都係大多數，過多幾年政治氣氛無再咁濃厚，支港更加融合，界線繼續模糊，港人又係會搭程地鐵上去飲喜茶食海底撈，馬照跑舞照跳

將呢篇加埋入list 先

仲要唔好比好似樓主呢啲放負五毛影響自己思維

樓主三點先出post
唔夠多人睇喎
不過我作為你fans
會將你反黑暴保政權嘅理念發揚光大㗎啦

樓主為咗避開我呢個首號fans
已經要搞到要凌晨三點先出post啦
不過咁係阻止唔到我對佢反黑暴保政權嘅認同

暫時冇必要對抗

我翻保安夜更，可以接你力